【曾連續25年排首位】香港遭DQ全球自由經濟體 傳統基金會不再獨立評級

美國傳統基金會公佈2021年全球經濟自由度指數（Index of Economic Freedom），但過去連續25排首位、去年全球排第二的香港日後不再獨立評分，香港與澳門與排107位的中國一齊評分，令香港失卻一個重要經濟自由的評分。與此同時，新加坡繼續蟬聯全球最自由經濟體評分。

傳統基金會在報告解釋，只會計算獨立主權國的經濟自由，雖然香港與澳門作為特別行政區，與大部分中國大陸民眾享有不同及較多的經濟自由，但「近年的發展毫不含糊地顯示，這些經濟政策最終由北京控制」（developments in recent years have demonstrated unambiguously that those policies are ultimately controlled from Beijing）。

基金會在報告續說：「日後有需要的話，香港及澳門經濟自由發展會在指數有關中國篇幅中討論。」（As appropriate in the future, developments in Hong Kong or Macau that are relevant to economic freedom will be considered in the context of China’s evaluation in the Index.）

全文link

即係等於揸兜

唔怕，香港仲有瘸乳鼓油。

口交部寫稿未？突竟撐香港歸入支那定係話外國勢力分裂

終於回歸祖國與祖國齊名

瘸腐

宜家美國佬當香港係中國嘅一部分，唔好再話美國支持分裂中國啦

made in Hong Kongchina

二次「回歸」萬歲

求仁得仁

嘩, 咁影響好大喎.....

差法治嗰邊

咁先係一個嘛

澳門俾人拖埋落水

平時鍾意DQ人，今次終於被人DQ翻

澳門喺國際排名上不嬲都係可有可無嘅角色，都冇乜人真係會當佢係獨立個體咁睇，但香港就會

共狗求仁得仁囉

啱啦，睇吓香港冇埋集資功能你共產黨可以玩乜撚

推

上年排35

成功爭取成為中國一部份